# README

## インスタグラム風アプリの特徴
  * Facebook を利用したログインができる  
  * ログイン後に写真をアップロードすることができる  
  * 他のユーザーをフォローすることができる  
  * ログイン後はトップページにフォローしているユーザーの写真が時系列順に表示される  
  * ユーザーの個別ページでは、そのユーザーのアップロードした画像のみ一覧で表示される  
  * 通知を受信すると通知一覧ページで確認することができる  
  * 検索フォームから自由記述で写真を検索することができる  

### 苦労した点
  * facebookログイン。なぜ動かなかったのかがわからない。結果的に動いたが何故動いたのかもわからない。gemを理解できていない。  
  * 日本語や英語で文章を読んでいるはずなのに、頭に入ってこない。特にrails guide。前提となる知識がない状態ではリファレンスも読めない。

### 学んだ点
  * railsは様々な技術スタックの集合、だから難しい、という言葉の意味を理解しました。
  広範囲の知識がないと、「よくわからないけど、こう書いてあるからコピペしよう」ということが頻発してしまう。  
  * 勉強すべきことが大量にある、と理解できた。勉強リストを作成できた  
  
### 自慢したい・相談したい点
  ### 自慢  
  * 見た目がちょっとかわいい  
  ### 相談  
  * ruobcopがrails new直後からエラーを出していたので、設定ファイルをいじって黙らせました。黙らせすぎでしょうか？  
  * 後にRSpecでテストを書く予定です。Everyday rails以外に何かいい情報元をご存じでしたら教えてください。
